官：保安證供誇大失實

節錄

官：保安證供誇大失實

被告何秀儀

【本報訊】裁判官何俊堯裁決時指，三名立法會保安的證供不可信不可靠，不予接納，更指當中報稱受襲的一級保安助理許耀德證供有誇大失實之嫌，與現場片段不符，質疑女被告何秀儀有否真的接觸許，甚至動武，認為控方未能毫無合理疑點確立案情，裁定何普通襲擊罪脫。公民黨質疑該保安或干犯偽證罪，昨去信立法會行管會，要求召開紀律聆訊。

相關新聞：公僕倘公投 政府：定必追究

女被告脫襲擊罪

許供稱嘗試阻止何秀儀時，遭何撞致失平衡跌倒，痛到躺在地上不能站起，手肘也無法屈曲。惟何官指閉路電視顯示許和何相距甚遠，而許事後步出會議室，其左臂更可前後擺動。何官又指，片段顯示何看見許似乎想攔住她後，已急停避免撞向許，惟許繼續向前圖抱住她，何嘗試躲避不果。何秀儀最終獲判普遍襲擊不成立。

五名公民黨議員昨去信立法會行管會，要求就保安員在法庭作不誠實證供召開紀律聆訊，。。。。。。。。。。。。。管會主席已收到議員信件，會適時跟進。

■記者鄭語霆

唔誠實嘅保安成為最大的保安漏洞

推

傻西同律司黨 對打
被人反咬

清官, 法治最後一線生機

港共班人好多時都犯左誹謗罪，差在當事人肯唔肯告佢地

一定要追擊釘死個石q
老屈得咁爽

佢揸住把圓月灣刀，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追，一路追...

假口供！拉